\chapter{Analýza} \label{analysis}

\begin{chapterabstract}
    V této kapitole se věnuji analýze domény problému státního rozpočtu, jelikož tuto analýzu využiji při návrhu řešení aplikace, dále se věnuji průzkumu již existujících aplikací na trhu pro simulaci státního rozpočtu, analýze uživatelských požadavků, případů užití a na závěr kapitoly se věnuji prozkoumání vhodných technologií pro vývoj webové aplikace.
\end{chapterabstract}

\section{Veřejné finance}

Dle \cite{Dvorak2008} jsou základem ekonomie peněžní vztahy mezi alespoň dvěma subjekty. označovány jsou jako finance. Živelnost znamená, že tyto tržní transakce nejsou nikým centrálně plánovány nebo organizovány a jsou důsledkem mnoha svobodných rozhodnutí. Tržní vztahy subjektů jsou dobrovolné. Právě živelnost a dobrovolnost jsou hlavními rysy tržních vztahů a jsou typické pro finance domácností a podnikové. Veřejných financí, tedy těch peněžních vztahů, kterých se účastní stát, se tyto rysy netýkají, platí pro ně principy nenávratnosti, neekvivalence a nedobrovolnosti.

Princip nenávratnosti znamená, že plátce finanční částky nemá nárok na jakoukoliv protislužbu, nebo navracení (případně reklamování) této částky. Principem nedobrovolnosti se rozumí nucenost finanční vztahy ve veřejných financí na základě daných zákonů, při porušení těchto zákonů hrozí sankce. Podíl odchozích plateb občana a příchozích plateb od státu zpravidla není vyrovnaný, označuje se jako princip neekvivalence. \cite{Dvorak2008, Maaytova2012}

\subsection{Normativní pohled na veřejné finance}

Normativní pohled je založen na zhodnocení výsledků, na základě určených kritérií, je to srovnání aktuálního stavu s ideálním. Tento pohled na základě teorie tržního selhání stanovuje základní funkce veřejných financí -- alokační, redistribuční a stabilizační. Funkce alokační je shromažďování financí na realizaci veřejných statků. Funkce redistribuční snižuje nerovnoměrnost důchodů a bohatství ve společnosti. Funkce stabilizační má za cíl stabilizovat ekonomiku státu s pomocí finanční stimulace. \cite{Dvorak2008, Maaytova2015}

\subsection{Nenormativní pohled na veřejné finance}

Nenormativní (pozitivní) pohled je založen na faktické zhodnocení jevů, bez dalšího subjektivního zhodnocení následků, má za cíl zachovat nezávislost tohoto hodnocení. Vychází z teorie veřejné volby. \cite{Dvorak2008, Maaytova2015}

\section{Fiskální politika}

Fiskální politika je využívání výdajů státního rozpočtu, daně, cla apod. Původně fiskální politika měla za cíl shromažďovat finance pouze pro pokrytí potřeb státu. Státní rozpočet měl být neutrální a neovlivňovat trh. Nyní má fiskální politika spíše aktivní podobu, kdy ovlivňuje trh svými zásahy. Tato aktivní funkce je předmětem sporů mezi keynesovsky a neoklasicky zaměřenými ekonomy. \cite{Jurecka2017}

Dle \cite{Maaytova2015, Ochrana2010} je fiskální politika nástrojem pro realizaci programových prohlášení vlády, a ke udržení stabilního ekonomického vývoje státu. Za základní funkce fiskální politiky se dle \cite{Maaytova2015} považují právě funkce alokační, redistribuční a stabilizační. 

\subsection{Typy fiskální politiky}

Rozlišují se dva základní typy fiskální politiky -- expanzivní a restriktivní. Expanzivní politika má za cíl růst agregátní poptávky (souhrnu výdajů všech subjektů v ekonomice), snaží se o růst soukromých investic a spotřeby (například s pomocí snižování daní nebo zvyšováním účelných dotací), tato politika má za cíl zvýšení produktu a snížení nezaměstnanosti, aplikuje se v době, kdy je ekonomika v recesi (je pod svými možnostmi). Restriktivní politika je opak expanzivní politiky, zaměřuje se na omezení, případně i snížení agregátní poptávky, používá se, když je ekonomika na hranici svých možností. \cite{Ochrana2010, Maaytova2015}

\subsection{Nástroje fiskální politiky}

Dle \cite{Ochrana2010} využívá fiskální politika k plnění svých cílů různé nástroje. Vláda může vytvořit zvýšenou poptávku pomocí například investic nebo daní. Nástroje se mohou dělit dle charakteru na diskreční (vědomá) opatření -- tyto opatření reagují na krátkodobé výkyvy ukazatelů ekonomiky, tyto opatření se realizuji jednorázově například na základě souhlasu Poslanecké sněmovny, řadí se zde například změny daňových sazeb. Dalším druhem opatření dle charakteru jsou vestavěné stabilizátory, tyto opatření působí automaticky, aby stabilizovaly ekonomiku, patří zde například pojištění pro případ nezaměstnanosti. \cite{Ochrana2010, Jurecka2017}

\subsection{Neoklasický a keynesiánský pohled na fiskální politiku}

Zastánci neoklasického pohledu na fiskální politiku zastávají názor, že zásahy státu nejsou vždy nutné, že trh je schopen regulovat sám sebe, a tím ekonomika dosáhne dlouhodobé rovnováhy. Dle zastánců keynesiánského pohledu na fiskální politiku jsou potřeba zásahy ze strany státu, pro dosažení této rovnováhy. \cite{Jurecka2017}

\section{Státní rozpočet}

Státní rozpočet je plán hospodaření státu s financemi na období určitého rozpočtového roku, je hlavní součástí veřejných financí, obsahuje souhrn příjmů a výdajů definovaných v zákoně stanovující státní rozpočet pro daný rozpočtový rok. Rozdíl příjmů a výdajů se nazývá saldo, pokud je kladný, poté se označuje jako přebytek, pokud je záporný, tak se označuje jako schodek. Příjmy a výdaje se dělí do skupin, zvaných kapitoly, určené jsou zákonem. \cite{zakon2182000,Zakova2014}

\subsection{Příjmy státního rozpočtu}

Dle \cite{Tejmlova2014, Vankova2022} je nejčetnější dělení příjmů státního rozpočtu na daně, odvody, poplatky, cla, evropské fondy. Daně jsou povinnou platbou fyzických a právnických osob v určené lhůtě. Odvody jsou povinné platby právnických osob, platí zejména pro právnické osoby, které jsou alespoň částečně ve státním vlastnictví, část zisku se poté přerozděluje do příjmů státního rozpočtu. 

\subsection{Výdaje státního rozpočtu}

Dle \cite{Vankova2022} výše výdajů závisí hlavně na HDP (Hrubý domací produkt). Dle \cite{Jurecka2017} je HDP součet všech finančních hodnot dokončených výrobků a služeb, které jsou vyprodukovány během jednoho roku prostředky umístěnými v dané zemi.

Výdaji se financuje například nákup služeb a zboží pro zajištění veřejných statků, investiční i neinvestiční potřeby neziskových organizací, které jsou zřízeny státem, peněžní transfery obyvatelstvu (například výplaty dávek sociální podpory, příspěvky v nezaměstnanosti, výplaty důchodů), dotace (například pro podporu ekologie), poskytovaní dotací do dalších rozpočtů (například pro územní samosprávy). Největší dílem na výdajích se podílejí mandatorní výdaje (příjemci platby mají na ně ze zákona nárok). Mimo mandatorních výdajů existují také kvazimandatorní výdaje, které jsou určeny zákonem, ale stát může jejich výši regulovat (například příspěvek pro penzijní připojištění). \cite{Tejmlova2014}

\subsection{Odhad státního rozpočtu na více let dopředu}

Dle zákona \cite{zakon2182000} je vláda povinna předkládat spolu s návrhem státního rozpočtu také střednědobý výhled, který předkládá prognózu vývoje příjmů a výdajů státního rozpočtu alespoň na 2 roky dopředu.

\section{Analýza existujících řešení}

V této podkapitole se věnuji již existujícím řešením, které se zabývají simulací státního rozpočtu na základě odpovědí uživatele na předem definované otázky. Většina webových aplikací, které jsem nalezl a uvádím zde, je určena pro trh USA. Jelikož žádné z těchto řešení není volně dostupné, tak žádnou z implementaci již hotových řešení nemohu využít.

    \subsection{Federal Budget Challenge}
    
    Federal Budget Challenge \cite{federalbudget} je pro mou práci hlavní inspirace. Na hlavní stránce si uživatel může přečíst, že tato stránka je výzvou, která spočívá ve vyplnění odpovědí na otázky za cílem snížení státního dluhu, je zde vidět také přehled příjmů a výdajů členěných dle skupin.
    
    Po zahájení výzvy stránka požaduje zadání základních informací o uživateli, například PSČ, věk, příslušnost k politickém spektru a email. Poté se již přistoupí k samotnému odpovidání na otázky, kde uživatel odpovídá nejprve na otázky týkající se výdajů a poté na otázky týkající se příjmů. U každé z otázek je na výběr z několika odpovědí, žádná odpověď nemusí být povinně vyplněná. U každé odpovědi je uveden vliv na státní rozpočet (jestli zvýší, nebo sníží výdaje či příjmy), kolik procent lidí pro konkrétní možnost hlasovalo a argumenty pro a proti této volbě. Po zodpovězení všech otázek se uživateli zobrazí souhrn dopadů jeho odpovědí a o jakou částku se mu podařilo snížit deficit.
    
    \subsection{Federal Balancing Act 2022}
    
    Federal Balancing Act 2022 \cite{balancingact} je taktéž simulace státního rozpočtu. Na hlavní stránce uživatel vidí přehled aktuálního stavu státního rozpočtu, stav deficitu a udržitelnost rozpočtu.
    
    Stránka má opět rozdělené sekce pro příjmy a výdaje. U každé sekce je dělení výdajů/příjmů do skupin. Každé z těchto skupin může uživatel přidávat, nebo ubírat financování, případně provést doplňující volbu, například úpravu věkového limitu pro starobní důchod. Před odesláním odpovědí je uživatel vyzván k doplnění informací -- jakou stranu by volil, věk, pohlaví a PSČ. Po odeslání odpovědí se uživateli zobrazí změny v jednotlivých skupin příjmů a výdajů a výhled dlouhodobého deficitu v procentech HDP na základě zvolených změn.
    
    Tato webová aplikace vychází ze systému Balancing Act \cite{abalancing}. Tento systém umožňuje simulaci státního rozpočtu, stejně jako je na stránce Federal Balancing Act 2022. Další možností je vytvoření simulace osídlení obcí, systém pro výběr projektu k realizaci na základě hlasování veřejnosti a systém pro přehled výdajů územních celků financovaných z daní. Vzhledem k existenci záložky ceník usuzují, že tento systém je zpoplatněn. Ceník není veřejný, pro zjištění konkrétní ceny je potřeba zaslat poptávku. 
    
    \subsection{Kalkulačka veřejných příjmů a výdajů státního rozpočtu}
    
    Kalkulačka veřejných příjmů a výdajů státního rozpočtu \cite{unrr} nevyužívá rozhraní webové aplikace, ale je to soubor pro aplikaci Microsoft Excel. Z tohoto důvodu není dostupná pro tak velkou skupinu uživatelů jako webová aplikace, tato volba aplikace také snižuje uživatelskou přívětivost.
    
    Soubor je rozdělen na 4 tabulky, v první tabulce je nápověda pro kalkulačku veřejných příjmů, v druhé tabulce je samotná kalkulačka veřejných příjmů, v třetí tabulce je nápověda pro kalkulačku veřejných příjmů a ve čtvrté tabulce je samotná kalkulačka veřejných příjmů. V každé z těchto kalkulaček je možné upravovat výdaje respektive příjmy určitých položek v procentech. Chybí zde například propojení těchto dvou kalkulaček pro kompletní simulaci státního rozpočtu. Přehlednost této aplikace je velice nízká.
    
\section{Analýza uživatelských požadavků}
Na základě rešerše existujících řešení, požadavků ze zadání práce a konzultací s vedoucím práce a Ing. Markem Sušickým jsem sestavil následující seznam uživatelských požadavků na tvořenou webovou aplikaci.

    \subsection{Funkční požadavky}
    
    Funkční požadavky jsou požadavky na funkcionalitu aplikace.
    
    \begin{itemize}
        \item[F1] Uživatel před přístupem do kvízu musí vyplnit své základní údaje -- věk, dosažené vzdělání, kraj ve kterém bydlí a jakou stranu by volil.
        
        \item[F2] Uživatel bude mít možnost vyplnit kvíz, postupně se mu budou zobrazovat otázky, u každé otázky musí vybrat právě jednu odpověď. Odpovědi uživatele se budou průběžně ukládat.
        
        \item[F3] Po zvolení odpovědi uživatelem se zobrazí stav simulace rozpočtu, každá odpověď může ovlivnit výsledek zvýšením, nebo snížením příjmů či výdajů.
        
        \item[F4] Při odeslání hotového kvízu uživatelem se zaznamená informace o kompletním dokončení kvízu.
        
        \item[F5] Po odeslání hotového kvízu se uživateli zobrazí výsledky simulace státního rozpočtu, na základě jeho odpovědí, se mu také zobrazí porovnání s výsledky ostatních uživatelů na základě zadané preference politické strany.
        
        \item[F6] Všem uživatelům budou přístupné výsledky dosud dokončených kvízů.
        
        \item[F7] Administrátorská část bude dostupná pouze po přihlášení administrátora.
        
        \item[F8] V administrátorské části bude možné vytvářet a upravovat otázky a odpovědi k nim. U každé odpovědi administrátor vyplní kterou kapitolu státního rozpočtu ovlivňuje, o kolik zvýší příjmy, nebo výdaje této kapitoly v aktuálním roce, následujícím roce a přespříštím roce.
        
        \item[F9] V aplikaci bude umožněna evidence kapitol státního rozpočtu, na tyto evidované kapitoly se bude možné odkazovat při tvorbě odpovědí u otázek a při zadávání stavu státního rozpočtu.
        
        \item[F10] Do aplikace bude možné zadat aktuální stav státního rozpočtu dle kapitol výdajů a příjmů, z toho stavu se vždy bude vycházet pro simulaci státního rozpočtu.
    \end{itemize}
    
    
    \subsection{Nefunkční požadavky}
    
    Nefunkční požadavky jsou požadavky, které nespadají pod funkční požadavky.
    
    \begin{itemize}
        \item[N1] Dostupnost přes webové rozhraní.
        
        \item[N2] Aplikace se bude přizpůsobovat šířce obrazovky, tak aby se dala ovládat i z mobilních zařízení.
        
        \item[N3] Intuitivní ovládání.
        
        \item[N4] Aplikace bude v češtině.
    \end{itemize}

\section{Případy užití}

Níže uvádím hlavní případy užití této webové aplikace. Mezi aktéry patří systém, uživatel a administrátor. Administrátor je speciální uživatel, který přihlášením získává dodatečná oprávnění.

\begin{itemize}
    \item[U1] Vyplnění kvízu -- úplné
    
    Uživatel vstoupí na webovou stránku, odstartuje vyplňování kvízu, po vyplnění svých základních údajů se mu zobrazí postupně jednotlivé otázky, pro pokračování na další otázku musí zvolit odpověď (ta ovlivní aktuální ukazatel simulace státního rozpočtu). Pokud uživateli zbývá pouze jedna otázka k odpovězení, systém ho vyzve k dokončení kvízu. Systém následně zaznamená tento kvíz jako dokončený (tedy může sloužit pro následné vyhodnocování výsledků), a zobrazí analýzu odpovědí v souvislosti s ostatními uživateli. 
    
    \item[U2] Vyplnění kvízu -- neúplné
    
    Uživatel bude postupovat podobně jako v U1, ale kvíz nedokončí, případně jej ukončí dříve než na poslední otázce. V takovém případě systém nebude evidovat tento kvíz jako dokončený.
    
    \item[U3] Zobrazení analýzy všech dokončených kvízů
    
    Uživatel si v aplikaci nechá zobrazit analýzu kvízů, systém mu zobrazí souhrnný přehled odpovědí ze všech vyplněných a již dokončených kvízů.
    
    \item[U4] Vytvoření otázky
    
    Administrátor po přihlášení si zvolí možnost vytvoření otázky, u ní vyplní číslo otázky, titulek a popis.
    
    \item[U5] Upravení otázky
    
    Administrátor bude postupovat stejně jako v U4, ale místo vytvoření nové otázky zvolí úpravu již existující otázky, u které upraví libovolnou z dostupných vlastností otázky.
    
    \item[U6] Vytvoření odpovědi k otázce
    
    Administrátor po přihlášení má možnost u otázky (buď při vytvoření, nebo úpravě) vytvořit jednotlivé odpovědi, u nich nastaví vliv na vybraný výchozí stav státního rozpočtu.
    
    \item[U7] Úprava odpovědi k otázce
    
    Administrátor bude postupovat stejně jako v U6, ale místo vytvoření nové odpovědi k otázce zvolí úpravu již stávající otázky, poté vyplňuje stejné údaje jako při vytváření odpovědi.
    
    \item[U8] Vytvoření kapitoly státního rozpočtu
    
    Administrátor po přihlášení zvolí možnost vytvoření kapitoly státního rozpočtu, zde vyplní číselné označení kapitoly a její název.
    
    \item[U9] Zadání aktuálního stavu státního rozpočtu
    
    Administrátor po přihlášení zvolí možnost změny aktuálního stavu státního rozpočtu, zde vyplní pro různé kapitoly státního rozpočtu (ty, které jsou již v aplikaci vytvořené), zadá příjmy a výdaje pro aktuální rok, následující rok a přespříští rok.
\end{itemize}

    \subsection{Pokrytí funkčních požadavků}
    V tabulce \ref{table:usecase} je vyobrazeno pokrytí funkčních požadavků případy užití.
    
    \begin{table}[ht!]
    
        \begin{tabular}{l|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
              & U1 & U2 & U3 & U4 & U5 & U6 & U7 & U8 & U9 \\
            \hline \\
            F1 & + & + &   &   &   &   &   &   &   \\
            F2 & + & + &   &   &   &   &   &   &   \\
            F3 & + & + &   &   &   &   &   &   &   \\
            F4 & + &   &   &   &   &   &   &   &   \\
            F5 & + &   &   &   &   &   &   &   &   \\
            F6 &   &   & + &   &   &   &   &   &   \\
            F7 &   &   &   & + & + & + & + &   &   \\
            F8 &   &   &   & + & + & + & + &   &   \\
            F9 &   &   &   &   &   & + & + & + &   \\
            F10 &  &   &   &   &   &   &   &   & + \\
        \end{tabular}
        
        \caption{Pokrytí funkčních požadavků případy užití}
        \label{table:usecase}
    \end{table}

\section{Analýza technologií}

    \subsection{PHP} \label{phpframeworks}
    Jako hlavní programovací jazyk jsem zvolil PHP (zkratka z PHP: Hypertext Preprocessor), jelikož je to jeden z nejpopulárnějších programovacích jazyků pro tvorbu webových stránek. Dle \cite{w3techs} je odhadováno, že PHP využívá okolo 77~\% stránek, u kterých se povedla identifikace programovacího jazyka, ve kterých byly napsány. 
    
    PHP je  skriptovací jazyk pro obecné užití, který je určen pro běh na serveru, ale hlavně je zaměřen na vývoj webových stránek.\cite{php}
    
    V následujících podkapitolách popisuji dle \cite{raygun} populární programové rozšíření (nadstavby) pro PHP.
    
        \subsubsection{Laravel}
        
        Laravel je nadstavba s elegantní syntaxí, dává k dispozici strukturu a základ pro tvorbu aplikace, řeší detaily implementace, tak aby se vývojář mohl soustředit na implementaci hlavní myšlenky aplikace. Poskytuje velkou řadu nástrojů pro usnadnění vývoje. Cílí na všechny skupiny vývojářů (jak začátečníky, tak i pokročilé). K vývoji tohoto nástroje přispívá komunita, pro vývojáře jsou k dispozici návody formou dokumentace i videí. \cite{laravel}
        
        \subsubsection{Symfony}
        
        Symfony je sada nástrojů pro tvorbu webových aplikací, jakoukoliv část této nadstavby lze použít nezávisle na použití celku. Je to světoznámé a stabilní vývojové prostředí. Výhodou této nadstavby je právě možnost volby určitých komponent, bez nutnosti používání všech komponent. \cite{symfony} 
        
        \subsubsection{CodeIgniter}
        
        CodeIgniter je nástroj pro vytváření webových stránek s pomocí PHP, hlavním cílem použití tohoto nástroje je zrychlení vývoje takové aplikace. Dává k dispozici sadu funkcí a jednoduchý přístup jak k ním přistupovat. Minimalizuje rozsah potřebného kódu pro vytvoření aplikace. Autoři se snažili o zachování maximální možné flexibility, tak aby vývojář nebyl nucen využívat určitý způsob vývoje, ale zvolil si ten, který mu vyhovuje. Tento nástroj se snaží poskytovat potřebné funkce, aniž by je vynucoval. \cite{codeigniter}
    
        
    \subsection{Cascading Style Sheets}
    
    CSS (zkratka Cascading Style Sheets) je základní technologie pro webový design, s její pomocí je možné popsat vizualizaci HTML (zkratka z Hypertext Markup Language) nebo XML (zkratka z Extensible Markup Language) dokumentu do požadovaného stylu. HTML je nejzákladnější stavební blok webové stránky, definuje význam a strukturu jednotlivých částí webové stránky, za pomocí značek (anglicky tags). XML je jazyk podobný HTML, ale na rozdíl od něj nedefinuje žádné značky pro obsah, ale je možné je vytvořit pro svou konkrétní potřebu. \cite{mdncss, mdnhtml, mdnxml}
    
        \subsubsection{Bootstrap}
        
        Bootstrap je populární nadstavba pro HTML, CSS a JavaScript. Používá se pro vytváření responsivních (přizpůsobujících se šířce obrazovky) stránek. Používá se pro rychlý a snadný vývoj designu webové stránky. Obsahuje komponenty pro snadnou tvorbu jednotlivých části stránek. \cite{bootstrap, Gaikwad2019}
        
    
    \subsection{JavaScript}
    
    JS (zkratka z JavaScript) je populární programovací jazyk, využívá se hlavně pro webový vývoj, ale je využitelný i pro oblast mimo webové aplikace. Umožňuje vývoj komplexních funkcí webových aplikací, nejčastěji nějaké interaktivní zobrazení části stránky. Je to třetí ze základních technologií pro tvorbu webových stránek (zahrnují také CSS a HTML). \cite{mdnjs, mdnwhatisjs}
    
    Níže popisuji populární nadstavby pro tvorbu uživatelského prostředí s pomocí JS.
        
        \subsubsection{Angular}
        Angular je vývojová platforma, která se zaměřuje na SPA (single page application – aplikace, které tvoří pouze jedna stránka, která se přepisuje, místo toho, aby se načítalo více stránek prohlížečem). Je založen na komponentách, do kterých se člení části aplikace, poskytuje širokou sadu funkcí a sadu vývojových nástrojů pro ulehčení vývoje. \cite{angular}
        
        \subsubsection{React}
        React je nástroj pro snadnou tvorbu uživatelského prostředí. Za pomocí návrhu jednoduchých šablon pro komponenty je možné efektivně aktualizovat a vykreslovat pouze potřebné data. Komponenty jsou důležitou součástí Reactu, s pomocí nich se člení kód do jednotlivých logických celků. Lze jej použit a integrovat s libovolnou jinou technologií. \cite{react}
            
    \subsection{Databáze}
    Databáze slouží k uchovávání strukturovaných dat. Relační databáze navíc uchovává vztahy mezi těmito daty. Zvolil jsem databáze podporující SQL (Structured Query Language), což je jazyk pro manipulaci s daty, definování vztahů mezi nimi, a tvorbu struktury databáze, také může nastavovat oprávnění pro přístup k jednotlivým druhům dat. Data jsou seskupovány do tabulek, každá tabulka má sloupce (reprezentující vlastnosti dat) a řádky (reprezentující samotná data). \cite{Bush2020}
        
        \subsubsection{MySQL}
        
        MySQL je populární systém pro databáze, který je open-source. Nicméně po převzetí firmou Oracle jsou některé funkcionality zpoplatněny, v reakci na tuto skutečnost vznikl projekt MariaDB, který se zakládá na MySQL, ale zakládá se na zachování open-source politiky spolu se zachováním všech funkcionalit zadarmo. \cite{Bush2020, mariadb}
        
        \subsubsection{PostgreSQL}
        
        PostgreSQL je open-source systém pro databáze, může být využíván pro ukládaní jak strukturovaných (objektů), tak i nestrukturovaných dat. Je vyvíjen od roku 1986, nabízí velkou řadu funkcionalit, a dokáže uchovávat velké množství dat. \cite{Bush2020, postgres}
    